日本鐵道消息及旅遊情報交流區(49)

歡迎交流日本鐵道消息及旅遊情報
有關旅遊時的交通疑難，請提供具體行程，其他人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳情請參閱有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考呢篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)（某地方）要點樣去？要搭幾耐先到？
你去下面乗換案内條link應該快過等人覆你

2) 去京阪神奈買咩pass好？

3) 成田機場點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4) 點樣用JR東日本Eki-net網上劃位?

（劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費）
出飛後正常情況範例：

5)（某班新幹線）多唔多人搭？會唔會滿座？
去下面空席案内條link check會準過問我哋

常用網站：
時刻表

乗換案内

JR線（新幹線及在来線特急）空席案内及個別列車運転情報

記錄乘車里程

新幹線擺放行李位置：
普通車廂：
E2系:（東北、上越）

E3系:（東北、山形）

E5系:（東北、北海道）

E6系:（東北、秋田）

E7·W7系:（北陸、上越）

Green Car（グリーン車）：
E2系:（東北、上越）

E3系:（東北、山形）

E5系:（東北、北海道）

E6系:（東北、秋田）

E7·W7系:（北陸、上越）

請注意：
1. 東北·北海道新幹線E5系之頭頂行李架並不能放26.5吋或以上的行李喼
2. 東海道·山陽·九州新幹線之頭頂行李架並不能放30吋或以上的行李喼

忠告：過時過節唔好帶大型行李上新幹線

因疫情而取消行程嘅巴打，えきねっと將會提供免費取消嘅服務
注意有機會要打電話取消
詳情請見下文：

以下の事由に該当する場合には、無手数料にて払戻しいたします。（2020年2月28日現在）

⑴ 外務省による新型コロナウイルスに関する渡航中止勧告又は退避勧告の発出を事由に
ご旅行を見合わせるお客さま
⑵ 新型コロナウイルスの罹患に伴い、ご旅行を見合わせるお客さま
⑶ 新型コロナウイルスの感染拡大防止を目的にイベント等が中止、延期又は規模縮小等が
決定したことを事由に、ご旅行を見合わせるお客さま
⑷ 新型コロナウイルスへの感染防止を事由としてご旅行を見合わせるお客さま

えきねっとでご予約いただいたきっぷのお手続きについて詳細をご案内いたしますので、
お申込みいただいたサービスをご選択ください。

その他のきっぷのお取扱いについてはこちらもご参照ください。

係要打電話取消呀

打電話可以叫visa白金秘書幫手

札沼線送殯黨留名

去都唔洗去

諗住改後幾個月，始終仲有留萌同日高想去影
不過札沼就冇機會啦，除非4月recover到

lm

原來日本今之「中國」定義係包埋港澳
連拎左日本visa嘅香港護照都因為visa暫時無效唔俾入
3月嗰D真係退得錢

Recover到都唔敢去啦
日本因為停課，而家啲鐵膠可以日日出動
完全無視避免人群聚集呼籲

上YouTube睇過夕張駅尾車先得人驚，幾百人緊密接觸

700C編成送殯搞得成嘅應該都幾得人驚
是旦一個中左招又唔知嘅做埋超級傳播者就RIP

唯有睇下舊相舊遊記止下咳........

新Post留名

利申前兩日返香港

跟251系留名

跟251系
早幾日去左搭

new post lm

咁痴線

之前都聽過日本d鐵膠癲起上黎好恐怖
香港衝黨鐵頭班車果堆根本望塵莫及

屌ekinet要打電話取消即係焗住上網取消蝕手續費

お手数ですが、会員ご本人様より「えきねっとサポートセンター」までご連絡ください。

現在、多数のお申し出をいただいており、お電話が大変繋がりにくい状況となっております。

誠に申し訳ございませんが予めご了承を賜りますようお願い申し上げます。

なお、お電話の際、お手元に予約番号をご用意いただけますと速やかにご対応できますので、ご協力をお願いいたします。

湖北

係唔入支那嘅前提之下到達湖北

050號碼唔可以用IDD打?

打電話預左要講日文吧
講英文實溝通唔到

用visa白金秘書啦

列車を運転中に、ラインの送受信。

ＪＲ貨物の運転士が諭旨解雇されました。

諭旨解雇処分となったのは、ＪＲ貨物静岡総合鉄道部の３１歳の男性運転士です。

ＪＲによりますと、この運転士は去年１１月から２月までに、あわせて７回、貨物列車を運転中スマートフォンを使いラインの送受信をしていていました。

２月４日、一緒に貨物列車に乗った指導員が発車前にスマホを確認したところ、業務開始前とは別のものを運転士が見せたため、社内調査を行い発覚しました。

社内の聞き取りに対し、運転士は「こんなに大きくなるとは。深く反省している」と話しているということです。

2020年03月04日(水)

東武既新搞作

好想試プレミアムグリーン

E261系基本Green仲有冇welcome drink提供？

有プレミアムグリーン應該唔會喇

同埋而家加埋餐車，プレミアムグリーン都應該無welcome drink掛

冇見到

就係我

JR北海道、乗客7割減
JR北海道は6日、鈴木直道知事が新型コロナウイルス感染拡大に伴い外出自粛を呼び掛けた2月29日～3月1日の週末に、昨年3月1～2日の週末と比較して都市間輸送を担う在来線特急の輸送人員が約70％減となるなど、大きな影響が出たと明らかにした。

北海道新幹線は約65％減、新千歳空港と札幌圏を結ぶ快速エアポートでも約50％減。感染拡大の影響で2月全体の1日平均は北海道新幹線が15％減、在来線特急が約30％減、快速エアポートは約10％減だった。

同社の綿貫泰之常務は「厳しい状況だが、何より事態を収束させることが肝要。協力していかなければならない」と述べた。

因鐵

多得個札幌雪祭+平時大量支畜去喇

因鐵仲話要捱到新幹線去到札幌嗰時翻身

就算今日通車都唔覺札幌新幹線會黑字

等睇地鐵跌幾多..

要檢疫14日

返香港果陣同海關講係湖北返黎

俾班支那畜生玩到爆發

Resort 21山側既黑邊圓窗同座椅款式
好有歐洲近郊車味道

北海道好多土地已被支那收購

呢排睇d陸空對決，飛機多數贏鐵路

呢條飛機delay 20分鐘都贏

連東京大阪都係飛機贏，仲可以lounge坐低食野

飛機其實好難唔贏，睇下自己需要嘅姐

東京大阪真係估唔到，新幹線 2個半鐘都輸
suit仲要等新幹線開左車先由東京站出發

條友下下飛的

飛的根本就係cheat

唔單止飛的，半小時先到機場入得切寄倉行李？正常都一小時前要到

security check 20min before departure
即係基本上半個鐘頭之前到就ok
冇行李寄就更加唔洗講

內陸機唔寄行李半粒鐘前過埋安檢得喇

係10分鐘

西鐵今日開始有假九行

10分鐘係boarding gate

國內線絕對可以

東京大阪飛機唔係輸左？條片最尾佢去到新大阪站見到架新幹線啲客已經落晒車 新幹線都回送緊 佢仲話如果飛機係搭premium class可能會趕到 有啲唔甘心

利申日文唔算太好 有錯請指正

係wo, 自膠
見水牌寫nozomi229以為未到
佢飛機坐後排落機慢， 真係差少少

最後話追唔到新幹線，降落之後仲要去新大阪站嗰陣塞車

佢上到月台已經15:43, Nozomi 229 編定15:33 到新大阪
如果計去到大堂新幹線可能快5分鐘到啦, 始終佢揀左同最慢嗰班 Nozomi 比

飛的嘅問題就係呢度

相鉄8000系YNB化

第一日就故障

佢應該有ANA優先check-in之類既會籍

No one cares 假九

行左幾個鐘就壞左要收車

9/3起因航留返KIX同NRT做逃生門到13/3先取消埋佢

其實阪急唔高架化我覺得冇咩問題

唔攪嘅話有起事上嚟影響埋對頭車好大鑊

日本其他踏切都係汽車讓列車
但呢個踏切係列車讓番汽車覺得幾特別
雖然目的係讓阪急京都線班車行先

唉！得個恨字

懷疑連老母都全停

係

其實呢d位唔封左佢？

google map見個位都幾偏僻

香港停運

2000年3月、営団地下鉄日比谷線の中目黒―恵比寿間で電車が脱線し乗客5人が死亡、64人が重軽傷を負った事故から8日で20年となった。営団を引き継いだ東京メトロの山村明義社長ら幹部は発生の午前9時1分に合わせ、犠牲者の追悼と再発防止を誓うため、現場近くの慰霊碑に献花し、黙とうした。山村社長は「この日、この時間、この場所に立つと、事故の悲惨さ、犠牲者の無念さに胸がいっぱいだ。たゆみなき安全の追求に取り組む」と述べた。

改左機票5月去大阪,都未知到時搞得掂未

痴撚線㗎喎班傻閪

真心覺得有啲困難
你四國內嘅客流量都唔算特別高
搞個新幹線出來(唔知規格，可能同山形上越差不多）
咁可能最後仲冇效益，但係又虧損
不如搞下特急車出去好過

要咁玩唔係唔得
醒少少啦大模斯樣咁玩

諗起之前有單喺滋賀到
有大學生趁住架貨物列車經過個月台時乘機跳上去

2020年3月14日の近鉄のダイヤ改正で、今まで専用の貸し切り列車「鮮魚列車」で運行されてきましたが、公式からプレスリリースは出ていないものの、一部快速急行の10両のうち最後尾の1両を貸切とすることで、鮮魚を運ぶということが決まったようです。

train hopping，外國都有人咁玩

真係有病
作為一個外國人都知咁係犯法，你估印度呀
而家新一代啲鐵膠真係

如果冇人發現的話咁咪去到終點先知

或者去到自己要去嘅目的地

搞到好似印度佬搭火車咁

岡山-高松應該唔貴嘅
其他就真係蝕

搭快速都要一個鐘
有新幹線就爽
或者駁去松山

但最無必要就係搞岡山-高松
反而削弱左呢個平價選擇，俾人diu返轉頭就真

如果終點係梅田/ 難波呢？

〔遭遇！剥がされる６ドア乗車口〕
終焉間近の６ドア車を降りた直後一斉に剥がされ始めた『6ドア乗車口目標』、発車後全て剥がされ『ホームから過去の物』になった瞬間です
多扉車両終焉を意味します

総武線E231系ミツB80/B82編成が６ドア最後の牙城なのです
※許可を得て撮影

一個鐘其實唔算耐
而且Marine Liner算密，新幹線一定開唔到呢個密度，變咗慳到嘅時間去咗等車

見個個都話四國冇必要開新幹線
不如講下邊到去邊到有開嘅必要性？

4月未退到飛果D呢

唔同意，睇熊本入到大阪四小時內範圍，人流多左幾多。
金沢都係旺左好多

有新幹線肯定cut埋Marine Liner
話晒都係唔駛俾Liner費嘅Liner
雙層車+平價指定席／Green展望席
特急質素 普通車價錢

認真冇乜
覺得有需要嗰啲已經起緊，起埋之後真係已經夠
最多探討下起唔起到多一兩條九州支線，例如 宮崎 大分

四國新幹線如果起得成
最大優點係出九州快過山陽道
可惜松山去九州距離遠 造價應該係天價

瀨戶大橋有留位起新幹線
感覺最大可能就係起岡山-新大阪先
愛媛縣好難搞 行入今治成本效益低亦冇左快過行山陽道一說

長野開去新潟再開去秋田一條線

即係羽越新幹線

呢條線如果就好
長野如果想去新潟都要出番去高崎再轉上越新幹線

呢條線如果會開就好

和歌山-洲本-徳島應該最值，去大阪點都直接過經岡山
見度度都起，四国起新幹線都係遲早既事，依家諗定啱架啦
再過幾十年真係會無人揸車揸巴士架啦

未去過，但聽到咁轉法，好想佢起番條

しらゆき
或者行飯山線

大宮-新宿新幹線/大宮-東京四線化

係有用但唔會有收入

諗起東京同上野同品川
新宿有新幹線真係唔敢想像
本身已經好逼

咁玩不如
A：關空和歌山方案
高松－徳島－淡路島－和歌山－關空－新大阪
或
B：山陽新幹線支線
（接駁主線往廣島方向）岡山經瀨戶大橋－高松－徳島－淡路島－新神戶－（接駁主線往新大阪方向）

A保證夠客（取消關空快速 特急）
有和歌山－關空－大阪客加持

B就可以同山陽段主線接駁，可以帶到本身坐主線嘅遊客落去

高崎/宇都宮-東京班次密咗
會多咗月票客捧場嘅

A可以駁埋去新大阪接北陸新幹線

和歌山>關空>新大阪 正呀

宮崎其實無乜人
我覺得落到鹿兒島好夠

最近先有架夜行高速巴士取消，好似係東京松山線

唔會特登兜今治喇，係伊予西條跟松山自動車道直接過松山最快

不過其實四國島內高速巴士比鐵路用嘅時間其實唔差好多…

我嘅睇法係咁
如果一個地方有新幹線嘅需求的話，咁即係話呢個地方有客流量想去第二個地方
如果係咁，最有效率嘅連結方法就係直接連去最近嘅大hub
但新幹線要獨立線路
咁橫豎都要起過的話我覺得喺淡路島出神戶好過
即係松山-高松-德島-（經淡路島）-新神戶-新大阪
至於高知嘅做法可以仿效長崎咁開一條支線，但係我懷疑如果照咗上面方法起的話有冇人理高知

上越新幹線規劃嗰陣咪打算以新宿做總站，不過沿線居民反對，結果路基變咗做而家嘅埼京線，不過好似重大嘈音

新宿唔係全世界最忙車站咩
點樣再加位擺新幹線

埼京線本身係赤羽線+同東北新幹線同時起既並行嗰段，唔係預留位變出黎

依家再起都心路段應該要全地下化
高架嗰話沿線實反對

品川嘅中央新幹線就真係大挑戰
唔知到時會係點

係咪睇左行車時間表先坐順風車

去高崎轉車仲快過搭しらゆき

請唔到人揸定冇客

好似話本身上越新幹線本身係同東北新幹線分開並行的，就係居民反對先合返埋

東京新宿地底都冇哂位,想起都起唔到

而家一定係A,四國唔拉埋和歌山同大分落水根本冇錢起
今治應該棄得,西条一定隧道直入松山,

一來唔夠乘務員，二來價錢同LCC比唔夠競爭力

懷疑開高知支線更加唔駛諗黑字

當年用新幹線旁邊起通勤新線去說服居民

結果通勤新線重嘈

當年上野東京線都係神田嗰邊居民嫌嘈先拖咁耐..........

小弟去過一次高知
真心覺得以當地基建規模未必頂得住新幹線要求嘅量

btw我覺得熊本站依家嘅建築好有現代建築嘅味道
同埋九州嘅延岡站都係好靚

所以中央新幹線咪執左無地鐵既品川做總站
唔係既話一定會揀新宿

Lm

明顯係因為東海地頭

純粹係因為另一邊嘅長崎都有新幹線
反而大分落到宮崎再去到鹿兒島都冇
大分本身有由布院之森吸遊客，反而就係宮崎去鹿兒島交通唔算方便都少咗遊客想去

宮崎無咩大景點
最出名都係個難去既高千穗而且評價都幾兩極下

新宿再加線係咪要仲深過大江戶線

一係買起西武個站起

想當年塊地係東日本度買翻嚟咁貴 梗係要大力發展

有位，新宿地底不嬲留咗空間，所謂冇位係因為反對東北新幹線、有咗琦京線同湘南新宿綫=東北貨物線

一定蝕到仆街，高知縣最多人用嘅高知駅都係得1萬人一日，同埋中間要開山劈石個成本.................

17年去延岡個站重起緊

好想再去多次睇下而家點

得5千幾
完全唔駛諗

日南 日向
宮崎牛

四國其實等於第二個北海道
只係冇咁凍 令到保養成本低好多 營運環境先冇咁差

1. 現走線有經淺草線西馬込支線
2. 參考中央開發線，原本可能嘅計劃頂多會過京王新線，當時東京12號線唔一定經新宿站南，可以直插都廳前站

大分起條支線入博多仲好過
起碼仲有機會R到通勤客

同埋有明石海峽大橋
相對近大阪都市圈
有JR西日本嘅庇護

FF陰謀論
起大分新幹線經由布院，跟住cut特急由布院之森，再整新幹線版由布院之森，Pass加價+新幹線特急費貴啲，位位收多唔少

老實講
我覺得日本先應該開發無人駕駛
然後研究人貨合一運輸模式
如果唔係啲細線路冇辦法做落去

夏天去富良野，
上次飛直航去，
今次想東京上函館，再去富良野

其實有係得諗？

定直航 / 轉機抵屌D?

跟住新鳥栖變左大站

又或者用賺錢嘅線賺多啲去補貼啲蝕錢線

點樣叫抵
你喺北海道開車定係jr

其實都要幫手分流下博多

西馬込支線應該唔係好深姐？無咩衝突

local線好難做呢啲
成日都有踏切事故
加上成日都有野生動物闖入路軌範圍

阪神往復フリーきっぷ

1. 可以東側，不過可能加線落山手貨物線會有用啲（cf 常磐開發線、東北開發線）
2. 西武入直正新宿站梗好

都係JR，唔識開車

路途都好遠下喎，通常唔會建議人一次過玩晒南北
建議你香港飛羽田再轉飛函館先開始玩
玩完函館建議你搭內陸機飛札幌先再揸車去富良野
如果你決定函館開始淨係用陸路就有心理準備要成個trip都不斷要坐好耐車，因為揸車上札幌都要起碼5個鐘，富良野就更耐，中間停登別+札幌會好少少，搭JR要夾班次就更煩
由富良野回程都係建議你去到札幌轉內陸機返東京

咁你可以放棄呢個plan
咁玩好辛苦 交通佔太長時間 除非你去十幾日

咁你一係就一個全國pass咁上
如果想慳幾個鐘，可以比多幾千yen飛上去，然後買北海道pass
既然你喺度問我諗你應該唔抗拒坐jr
咁全國pass可以比你有多啲flexibility
同埋富良野得全國pass或者北海道pass包，計落全國pass比較划算

山手線都講咗咁多年先開始試
而且鄉下地方食開舊車又冇錢換新信號系統就更難推行
要佢哋搞無人駕駛 佢哋仲快做唔住
人貨合一運輸模式就值得推行 可以善用運力

北海道呢啲最適合
連貨車司機都唔夠
喺車卡劃一部分比運輸公司就有效率好多

全國pass要買起碼14日 因為全國要連續用
咁坐法 7日肯定唔夠 除非係鐵膠遊車河

北海道問題係旗下路線條條都蝕，係連新幹線都蝕
得札榥圈條數叫好少少
唔搵地方政府埋單補貼就根本做唔住

我諗有兩個方向
一個係好似南港島線嗰種無人駕駛
一個係好似tesla嗰種
不過以日本人性格應該都係繼續用司機落去

而家已經試行緊

繼續有人駕駛可以保留就業機會

唔知問者去幾耐
老實講，北海道喺札幌東同北方向都應該係開車比較好
佢靠鐵路想去富良野的話基本上冇選擇

SIL其實到而家都唔係真正嘅無人駕駛
要擺個司機跟車睇住
只係一個冇左cab嘅系統嚟

但日本人口老化遲早好似四國咁請唔到人，欠司機收車

SIL其實只係個迷你cab用塊板遮住咗
開返塊板 擺張櫈已經係完整cab

其實那個問題喺上面講四國新幹線嘅時候我都已經諗緊
北海道應該好好考慮究竟目前嘅經營模式係咪適合
佢環境咁特殊其實應該搞啲特色鐵路旅遊
可惜實在太偏遠
如果唔係學伊予灘物語呢啲中價短途線都唔錯
可以充分利用行車唔多嘅線路

皇居地下大把位

嘈得嚟起碼有車搭

SIL呢啲高度封閉嘅線路都搞唔掂
我覺得都係tesla模式嘅將來比較光明

SIL 衰消防唔批要擺人跟車
其實無人駕駛喺星加波都搞到好成功，新起地鐵全部無人駕駛
而且日本都有例子, 不過就集中哂係Automated Guideway Transit（AGT）
但舊年橫濱海岸線無人駕駛炒左車就

其實大手町/二重橋前果D都唔係好深
仲有京橋果邊八重洲
搞到皇居反而唔方便

但諗下TX入秋葉原個建造費，大家都怕啦

八重洲怕唔怕太近海邊，建築費會好高

日本：想喺皇居下面起鐵路？膽子唔細喎

狗巴咁

大不敬

呢個唔清楚
反而丸之內係填返來(雖然都係江戶既事)，八重洲就唔係

其實張圖度睇到，唔係鐵路起唔起到，而係地面發展唔到，設唔到站，噉冇誘因經，而且連接唔到其他線轉車。反而因為一齊兜過去，理論上本來有可能做到平行轉車。

TX: 唔怕！好快就回本啦

東京版新快速

堅正

常磐線特快有踏切先感受到新快速風情

其實都只係東涌線level

TX太直無咩感覺
都係新快速或常磐線先有果種震撼

論爆走感可以睇下橫濱京急快特品川行

上越妙高轉特急

198x年前果度係國鐵範圍，一直等發展同賣地。結果起站方便快捷

有88UO就轉機，HX近年最平要三千

HX幾時執

全北海道 最少九日，一係分兩次，一係玩耐D

仲敢買HX？

其實CTS 可能冬天先開返

我敢買HX空姐啲絲襪

多數都分兩次啦
東京出入 成個trip起碼十一日
唔係個個可以去咁耐

大江戶線新宿駅有預留位俾將來京葉線穿過
btw, 四國新幹線如果經關空和歌山會唔會直接收南海皮

所以新宿貨物站同汐留站原本都係新幹線構想

至少唔會直接收皮掛？
和歌山同大阪得60km多D，新幹線唔會係多數人選擇
同博多小倉一樣，可以同時生存

1. 睇咗一陣東西同南北走廊，未睇得清楚。
2. 唔會，夠平，做唔同客（外國經驗如 ICN KTX 要摺添），而且新幹線由新大阪站出個站位唔會靚。但講咁耐到底點經KIX? 臨空城或者日根野下話，有錢起第二條常規跨海通道啦

其實博多－小倉個競爭都好大
而且個價錢差距又唔大 但係個需時就爭好遠
西仔好似有喺小倉擺額外臨時counter賣呢段嘅新幹線飛

同埋個關係唔同
博多－小倉呢段兩種方法係唔同公司
但係四國新幹線睇嚟都會似北陸，分開兩間公司管，和歌山－大阪段係西仔嘅話，佢唔會自己同自己爭生意咁蠢

起得新幹線就唔會睇第二條常規跨海通道嗰筆錢睇得咁重
反正淡路島過和歌山都係要起跨海通道
同埋有機會打到政府心口，嗰次打風收咗條橋皮已經睇到得一條橋係有風險，襯起新幹線起多條就安全好多

認同你夠平就做到唔同客群呢個point
常規通勤客唔會點揀新幹線，其實Skyliner同京成本線就係差唔多嘅處境，一樣共存到
講起新大阪出就諗起なにわ筋線 將來はるか同南海互相去到梅田同難波
如果有新幹線其實可以諗特急 甚至在來線二合一
新幹線專做新大阪轉車客
南海 JR就學京成同北總個關係互相直通 俾客揀經阪和線定南海線

想問如果淨係由東京（如果住淺草，只會行淺草0個頭）去盛岡，唔買JR PASS會唔會著數啲？

你單程定來回先？來回淨係車費已經貴過張Pass

來回
邊張pass?
差幾多錢左右

東日本Pass，東北嗰張20000yen有找，自己google下

原來得東北個張揀...
好，唔該。

第一次見到，四國

個counter, 好似係九州個邊

奧運pass 三日連續 12000 ，期間限定

藝備線全線開返唔係好耐又出事

希望冇人有事

好彩冇人有事

阪和線轉第三部門

會唔會好似三江線咁收皮

睇返呢個區間 一日3往復 平均輸送9個人

咁又唔會全線收皮嘅
近廣島嗰段日均人次都差唔多成萬

還掂有南海直接廢線

阪和線本身就係二戰時由南海手上強行國有化
咪還俾返南海搞掂佢

無乘客

晨早流流…

證明要出事既就算閪日本玩到限速30都一樣會出事

黨鐵行ATO都出事
神跡黎

今次唔關佢行得快定慢事掛…

又係閪仔出事

其實除左JR 私鐵可唔可以起新幹線
反正淡路去大阪以前都係南海做開

香港得東涌線先有新快速既感覺 btw日本d在來線新快速好正

嚴格上機場快線先係優等列車

佢限30唔係為安全, 係為減低維修成本

北嶼路快速

有咁嘅財力先算

赤空快速

香空特急

赤鱲角エクスプレス
特急エアポート

airport express本身可以係一個種別
例如名鐵u-sky設定上優等過快特

奧運 南昌 荔景 通過します

エアポートエクスプレス咪算囉

I would personally recommend BBQ Fuji in Kawaguchiko. They serve the best quality meat in the country. The meat texture is of great quality that will tempt demanding palates. The barbecue equipment is of top quality as the meat does not stick to the grill. It's not like ordinary grills on which you try to flip food and it doesn't come loose. It sticks and tears, makes a mess and results in dry charred meat. Their barbecue solved this problem. I would certainly recommend this restaurant to you.

南海肯定唔會夠錢
近鐵可能得

南海唔會窮過JR四國掛

「近未来型」高輪ゲートウェイ駅 AI案内や無人店舗 14日開業 JR山手線

個時序有D問題，大江戶線 九十年代先完工，走線上已經冇左新宿新幹線駅
當年新宿新幹線駅其實會近御苑對出，現在新南口個頭

到時都係自治體比錢

講開又講，記得細細個好似見過九廣鐵路有羅湖-九龍直達車?

阪和線以前是南海的

初期Ktt

KTT未過得深圳之前有

南海以前是近鐵的 （曲）

可惜戰後就分返出嚟

2000年之前都仲有普通車 直達羅湖 呢啲同KTT 都會先係紅磡岀境

仲有羅湖配額制 記得九龍塘有塊牌

前幾頁大家先講過8600系座席

新幹線嘅座位
東京メトロ嘅自動放送

留翻廣島-三次好夠

JR唔會起新幹線 只會租

東海除外 真係太多錢

新幹線整備法嗰啲先會租
其他全部都可以自己畀錢起

11月尾12月頭紅葉期機票買唔買得過
應該唔會封咁耐掛

佢封唔封係一件事，你敢唔敢去係另一件事

原來長崎站今個月高架化

飛個無確診嘅縣
UO有鹿兒島 長崎 高松
HX有鹿兒島 岡山 米子

咁快下定論日本嘅武漢肺炎疫情完結？

HX鹿兒島好似晨早收咗皮
而家好似轉晒啲人俾UO早啲嗰班，二合一

高松岡山危d
四國都爆得好勁
估唔到高知會10+

如果有日版瘟疫公司嘅話
鹿兒島 青森 鳥取同島根應該係最難爆嗰幾個縣

依家冇確診嘅縣唔代表唔會確診
萬一有個新天地2.0就大鑊

唔係好明你講咩，都營新宿線80年代有避上越新幹線，大江戶線就有避京葉線。要知嘅係應該冇改過嘅大江戶線北面起有冇變過。

但係北海道爆到咁勁，有機會經青函航路去到青森喎

你想後年先一齊開？

點解最難爆
鹿兒島有5+嘅熊本喺隔離
青森有全國最勁嘅北海道
鳥取有10+嘅兵庫喺隔離
其實風險都唔細

純粹睇過確診者嘅人口流動地圖
好少會經過呢幾個縣
單純鳩估無科學根據

hx仲捱到秋天同開返米子岡山先算

一坐就上癮，特登揀果幾班車唔坐8000

中央政府打救

喺正隔離唔等於有大量人嘅移動
不過青森嘅話如果有漁業嘅人仲嘅話都可以spread得好犀利

題外話
秋田縣變咗山梨縣

搞錯應該因為山形縣冇出，但已經出咗2次山梨

大家覺得4月會唔會解封

個人覺得好難，而家咁嘅情況去都驚

4月完到先算啦
我睇會延續到出年

想問大家有無買邊本書係儲鐵道印?

今日日本領事館update 左notice，暫時都係去到31號有機

不嬲都話暫定到31號㗎喇

今日個張係新notice 10/3 update

希望keep住31

邊會咁快講延長，半個月有多
返到香港都好有機會要自我隔離
自己公司講咗去過日本要自我隔離14日
重要用AL同NO PAY放

其實時間一長
大家就會當係流感處理
各國一定係經濟行先

咪係
唔通永世唔去旅行咩
4月如果解封我一定去

鐵道手帳？
之前喺amazon見過

我公司就冇咁講，四月真心希望解封

用開呢隻

わたしの旅 スタンプノート

係呀 係日森見到幾款 想睇大家有無邊隻推薦?

想問下呢佢除左空頁比你吸印, 仲有無其他野? 例如鐵路圖咁

頭幾頁就係地圖

各大書店有售

但係依家淨係開成田同關西喎

點解係法領館放料出嚟先

日韓未必夠膽講，已經變咗政治問題
中港澳都有機會放返

無衝突架

你估政府唔知你班友仔又搭新幹線又轉內陸機咩

鬼知你係邊返咩，吹㗎姐

垃圾港共鬼會check咩
支那狗填中左連登仔電話都唔理

札沼線送殯之旅正式玩完?
搭單問下留萌同日高有冇講咗幾時cut?

遲o的範圍會擴大到全國架啦

封咁多都係唔封支那

點敢封呀港支政權

明顯佢係政治正確行先

要排出12本のぞみ一定要700系引退
希望唔好咁快廢車

性能要統一先排到，同埋N700系明顯性能高過700系

要700系去山陽新幹線喇

政府連住址同電話求其填都唔理
係咪北海道意大利法國德國轉機轉火車返？WFC

城巴色3100形

仲有日本人玩埋九鐵色同九鐵輕鐵色
可以慢慢玩

日本都就黎冇機返香港

香港張健康申報表無得比你填係邊到回港
北海道又無航班回港

我好想知佢點搵北海道回港既人強制隔離

同埋點先算北海道回港
係直接回港（同一日內搭新幹線／內陸機再轉機返香港）先要隔離
定十四日內去過就要隔，假設去完北海道再留喺東京玩一個禮拜先返又點計（理論上都可以當係東京返）

完全冇講清楚

係咪問日文攞張入境表睇住過邊

即日來回東京函館

衛生署出左了

十四日內到過北海道 而 3月14號0時0分入香港境就要強制隔離

呢啲根本check唔到

即係honor system 好似樓上講即日來回已經冇可能check到

即日來回 check唔到

唯獨9號前直航入境北海道已經無得呃
Passport有貼紙寫咩機場入境

直航北海道佔好少人
好多人都係羽田 成田轉國內線 甚至搭新幹線

唔覺得佢會check
之前淨係中國要隔離嗰時都淨係入境時問你有無去過
你話無就放你走
(機場)

大家快啲去撳

日本YAHOO的「3.11」檢索支援活動已開始，每檢索「3.11」一次，日本YAHOO都會捐10円支援東北復興工作

邊度有人哋嘅作品睇

有冇人比快運CXL 左班機又冇機返香港

你唔會係依家先發現掛
仲有機返既
CX 3月15 NRT出發
經濟艙盛惠225,760Yen
唔想比就住到等解封啦

呢班直接幫襯日航應該會平啲

如果轉機去台灣返得唔得

twitter search #しんけいせいのぬりえ

買張中華經台北啦

咁就9年
常磐線都就黎全通

CX今個星期停飛日本
班機根本係日航

【速報】11日13時4分ごろ、秋田県で最大震度4を観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。⇒ （画像：Yahoo!天気・災害）

岩岩好9年

311回下帶，講返311之後點樣將石油經磐越西線運去東北地區南部

Thanks巴打
之前喺YouTube睇過，後來俾人剷咗揾唔返
DD51

但應該有性能好d嘅DF200？點解會用DD51

11年嗰時DF200好似係北海道專用(?)
可能北海道要車掛...
佢啲DD51都係就死臨危受命...
記得311之後好似有幾部EF81直頭要復活行日本海縱貫貨物

為左影205系可以去到幾盡？

佢撳咗緊急制影完之後喺嗰條樓梯行返落地？

司機見到有人先緊急停車，之後兩條友逃走

軸重問題加有冇人識渣

得 問左地勤 但唔入得境

東京迪迪尼推遲到暫定4月上旬先開返

日本仔都驚中keyword黃標

唔提嗰四個字囉

例のアレ

黃標簡直ON9.

即係入境限制更後...

4月NICONICO超會議都CUT,你都估到
Comiket準備會班柒頭表示相信WHO

我5月去都驚驚地
何況4月

本身上年已經買咗四月尾同六月尾嘅機票, 尋日正式打咗去ANA cancel咗四月機票真係唔敢博
公司本身又要人旅行完返嚟香港之後都要用no pay leave自我隔離14日

老實講，而家咁樣真係4月都未搞掂

今日印尼配給又有亂入鐵搞到要緊急停車

班賤種

我喺#366 post左

冇黃標都有辦法減低收入
Google 我DLLM

呢期咩事
山手線E321-500又係咁搞到JR東日本決定提早收皮

唔敢講果個字

班小學雞停學嘛，咪四圍搞搞震

停課副作用

停課反而令到班小學雞四圍走

山手線嗰陣未停學

話時話各位巴打仲有冇咩類似既channel 推介? 偶爾睇到佢既貨覺得唔錯但想知有冇啲更好更有趣既youtuber

がみ囉，唔錯嘅

重有INTERURBAN6304，呢個主要講北海道居多

JR北海道因疫情關係宣佈3月23日起部分特急列車減班

氣候、人口先天因素
仲多埋武肺
天滅因鐵

慘

sor尋日冇追post

北海道一declear 緊急狀態後3月第一個星期即刻變哂空氣運輸
因鐵今次頂唔頂得住架

東海：我個金蛋冇啦

JR東海最後の700系、C54編成が大井車両基地を出発して行きました。勇者の片道切符、700系に栄光あれ…

お疲れ様でした！

琴日睇咗條日本鐵膠片，講東海道新幹線都變咗全日本空氣運輸

樓上已經有人po左

但黎緊gw全國人唔知番唔番鄉下

日本無得返鄉下，遊客更加冇得去

會不會見到のぞみ有減班的一日

中央新幹線通果日咪會，實見到

TH Liner 試運轉

幾好睇
認真

睇清楚啲先啦
唔係東海道係山陽

上兩個禮拜有新聞話
山手線都少左20%
Youtube 有段片影住メトロ東西線其中一個車站
未爆發之前系上唔到車咁滯
爆發之後輕鬆進入車廂

因鐵又受災

呢頭話武漢肺炎搞到空氣運輸收入減少
嗰頭又話俾個低氣壓吹到又要用錢整返好佢

因鐵－最黑仔嘅鐵道公司

「桃鉄！全国物件めぐり」第3回:金沢編
又出桃太郎電鐵......

預一個禮拜整番好
唔算好嚴重

能登震度5

震源深度得10km

因鐵真係獲獲中
唔係地震就大雨打風
而家加埋武肺

實際班次係一小時４—５班Nozomi
其餘只係臨時列車

東日本大震災から9年。不通区間となっていた常磐線 富岡駅～浪江駅間が
2020年3月14日より運転再開いたします。

これを記念して「常磐線全線運転再開記念入場券」を発売中！
さらに、ご購入特典として
「オリジナルD型硬券」をプレゼントいたします♪
限定販売ですので、お見逃しなく！

常磐線全線運転再開記念入場券

我諗起N年前隻 超任game

低氣壓都整爛咁脆弱

訪問埋佢

有冇停駛？

加埋融雪.........d路基就出事

搞到咁

希望唔好又借d2又廢左花咲線

桃鐵出得返真係奇跡
當年比Fuckonami買左個個都估收硬皮

【"スーパー"最終日】
北海道の鉄道輸送サービスの先頭を走ってきた

"スーパー北斗"
"スーパーおおぞら"
"スーパーとかち"

本日を最後に、スーパーの冠を外すこととなった。

"スーパー"ではなくなったとしても、これからも北海道の足として活躍することを願う。

はいはいはいはい。皆さんこんにちは、がみです。

スーパービュー踊り子ありがとう！！
駅員さんのお見送りバイバイ

好有心

駅員やば！こんなものあったんだ！

JR九州公布，多班預定在3月20日至4月5日期間運行的臨時列車，包括JR九州新幹線及多班特急車，將不會運行。

上記以外にも九州新幹線・特急列車の運休等を検討中です
講明之後隨時會再收車減班

JR肺炎減班

JR北：
JR 東：
JR 中：
JR西：
JR 四國：
JR九州：

戴定頭盔喇肯定

のぞみ運休

世界變啦

睇吓西日本，運休嗰幾班唔開胃嘅Hikari

京福電気鉄道は13日、嵐電北野線の等持院駅の駅名を、「等持院・立命館大学衣笠キャンパス前」駅へ変更すると発表した。

你老味咁既光環都要搶

得返西日本嗰四款

聽日開始有班かもめ由門司港始發去佐賀
姐係將原有一班きらめき同かもめ合併

本身密到咁
名古屋日中時間帯連埋加班平均5分鐘一班

東海のぞみ運休list長到

反而西日本運休嗰幾班ひかり其實係新時間表加班車
本身亦幾好時間 停站比平時少待避時間短過平時好多

TGV 第一抽車原來用足41年到上個月先退役
點解可以長命過新幹線車輛咁多

TGV鋼水應該好過而家嘅新幹線好多
0系都用咗好耐啦
而家嘅策略都係將架車嘅壽命縮短換輕車身=慳電+減輕infrastructure嘅負擔
0系970t
N700A已經減到714t
加上而家好多segment嘅科技進步得好快
車根本冇需要整到咁長命

咁佢推拉式個動力系統簡單過分散式嘅

金券店：

ありがとう只見線キハ40

回数券炒粉
amusement ticket炒粉
credit card shopping voucher炒埋粉
仲有乜嘢剩

5000 yen新幹線來回新大阪名古屋

痴撚線正價成萬幾yen
JR海跳樓價都冇人坐

金劵店價嚟

JR海邊有咁好

寧開吉車
堅決唔減價頂爛市

金券店本身嘅貨 要指定日期所以先急住放

我哋明白好多仔女因發夢比畀屋企人封鎖經濟😣
希望藉此可以幫到仔女
仔女有需要可以入黎
資料絕對保密

JR邊可以話減就減 最多都係搞網上book位有特價
去到車站買即班一定係正價

國泰話
已計劃旅程的最後日期為4月30日或之前 可免費退日本機票，咁我4月29飛退唔退到款

應該退到 計出發日期

有時青春18都見到用餘1,2張好平賣...

青春18只可以搭普通車，又唔可以自己補錢上特急 新幹線
相對上市場細啲，因為要搭咁多錢普通車一係就瘋狂搭，一係就去好遠，但係去好遠多數人都揀快車

因為係最後幾日
如果正常有超過2個禮拜剩嘅話通常一個slot收over3000

3000, 即係九千坐四日，一日平均二二五0

金券shop賣出去嘅價錢
買取嘅話通常2000／slot

おかえりなさい！仙台行きひたち号

冇Super喇

新車H100

山手線唯一一個現代車站

又幾靚

其實都ok丫

個人覺得唔錯

新細明體
btw西日暮里唔現代咩

大阪站黎既

新細明體

原價先2300

咁未必個個都用到5格，散買就實貴過原價啦

想睇埋下星期開既新原宿站

ひのとり

おかえり

山手線外回り1番列車 301G 高輪ゲートウェイ駅到着〜発車（発車メロディー入り）

真係好嘔心

高撚门站

新屎坑

JR山手線の新しい駅として約半世紀ぶりとなる高輪ゲートウェイ駅が開業しました。最先端の設備も導入されています。

兵庫から来た男性：「きのうの朝から（並んだ）。来たのは7時ぐらいでした。一番列車で乗りたいなと」
14日午前4時35分、JR品川駅と田町駅の間にできた高輪ゲートウェイ駅に予定通り始発列車が到着しました。新しい駅として山手線では49年ぶり、京浜東北線では20年ぶりです。乗客の質問をAI（人工知能）で認識して構内の案内をしてくれるタッチパネルも備え付けられています。また、店の中のカメラが手に取った商品を自動で認識して決済できる無人の売店もあり、23日にオープンする予定です。

covid-19 covid-19

排隊買口罩咪又係咁

常磐線開番之後下一個全開係咪只見線

スーツ (現在いる場所は秘密にしているので、目撃した方はご協力ください。)
@usiuna7991
さっき私が多数の警察官に囲まれるという光景を見た方がいると思いますが、何も問題になっていませんので気になさらないでください！
ただ、その場面を撮影された方がおられましたら衝撃的な絵面につき運営に支障をきたす可能性がありますから、ネットへの公開は控えて頂けると幸いです。

點解明明無事又會比差佬逗

日本仔排隊文明天下第一

係咪拎住部CAM四圍走比差佬以為佢係痴漢

感覺應該好過以前185系好多

明朝體黎
JR東話要配合「和」既主題

東京落雪?

西日暮里都開咗成四十幾年

係三月竟然有雪 反而一二月少雪
晏晝三點得2度

真正嘅智能CUC，相比之下黨鐵新站嗰啲真係得啖笑

終於可以有位食野

支那用繁中嘅咩
奶共JR東

終於加返d基本嘢

望落去好正

個案內mon係LCD定LED？

支那美學

唔知加台灣美學會係點

是旦有個武漢肺炎隱形病人係到排隊就齊齊攬炒

黨鐵唔show基哥出嚟都要還神

がみ呢條premium green片影得清d
係全彩LED，但size應該比其他特急大

另外唔知點解
望落去普通green好似仲正過premium green

都2020啦，感覺LCD先襯得起新車
N700S都用LCD啦

我覺得premium green設計有啲問題，感覺太空虛

特急用LCD意義不太大
畢竟LCD主要賣點係可以show到較細既字
但特急偏偏就係要比後排d人都睇到
最後一係就好似271系咁整細堆字
一係就好似N700S咁顯示同LED mon一模一樣既野

東海自己HC85都係整LED算
而小田急GSE...整完仲難睇過LED...

唯一解決方法就係JR東 NEX咁整好多個mon

架車經過地方沿途都好多人揮手告別
有o的感動

個室係靚過251系
但只係矮背梳化，同251系張凳相比真係差好遠

【4K】【新型】首都圏新都市鉄道つくばエクスプレスTX-3000系電車(日立フルSiC-VVVF)到着・発車シーン集+車内映像付き走行音 2020.3

幾有良心
新車全部做自由席
比你班PASS客坐新車

佢今日都好忙
一早去高輪Gateway
之後搭常磐線上仙台
再撲返落伊豆搭E257/ E261

鐵膠濕濕碎啦

原來同前兩代一樣都係用返同一個型號(KW-167/168)轉向架

條route唔錯
遲d開返張全國green照玩先

東日本PASS

485係咪得返呢抽魔改係現役

唔係，仲有やまどり、ジパング

仙台

3抽都係魔改

東海可能特別鍾意LCD, 唔記得東京定新大阪站既mon都一早換左LCD
雖然咁講有D廢, 但N700S既LCD好靚

要補錢喎

係喎頂

永續485系

張"鄧"一定好好坐

唔噴你胡椒咪偷笑

又話暖冬

暖冬唔代表乜雪都唔可以落

另一款「絕世靚車」開始服務

西日難得德政,邊班有拖卡行?

呢款都翻新成YNB色

嘩屌
JR九呢啲係咩口味嚟

251 仲早死過185
呢架真係好嘢嚟 細細個玩tomy火車都有呢部

聖誕節咁

真心靚車
仲要有份帶動成個伊豆旅遊業

只見線啲キハ轉咗樣

其實之前已經有一款係咁...

但2017年坐已經好殘下 架車下層仲有陣up味

轉咗新車嘛

早幾年坐過
幾乾淨企理,完全唔似30年車

早兩星期坐過

好中意中間車卡塊大玻璃
落到伊豆海景J死我

高輪ゲートウェイでは奇遇にも285系 寝台特急"サンライズ瀬戸・出雲"の出区に遭遇。プラットホームで楽しむスターゲイズ、新たな夜汽車ビュースポットの誕生ですね。

又多個位捕車

全部都有，差在係拖舊車定新車

其實ひたち恢復返品川－仙台班次，係咪真係會有人搭足全程上仙台

鐵膠會

不過坐ひたち應該舒服過坐ひだ上富山
起碼係E657

I've just got out of an onsen and am drying myself on a towel and dressing.

本身復活節想搭足全程

長期做半額/七折應該會吸引到非鐵膠坐
新幹線就算特價都接近1萬
ひたち半價完4000幾

個半鐘vs 4個半鐘
n班車 vs 3班車

差太遠點都無得鬥

係可能搶到少少高速巴生意
洗得起錢搭新幹線嗰班人會繼續搭

冇可能長期半價啦
就算半價都係只係吸引到青春18窮遊客源
7折就合理啲 但係同新幹線價格差距太近 而新幹線優勢太大

如果ひたち長期半價 高速巴士應該可以收皮
搶新幹線生意就唔使諗本身搭開嗰班都係想快
關係有啲似近鐵同東海道 都係用錢買時間

舊車型好多

新車真係好難頂，寧願佢油翻舊車嘅東北色 。。。

其實唔差

キハ110四正好多

反而JR西日本仲有好多國鐵車

國鐵廣島

無咗國鐵廣島喇，得國鐵山口同國鐵岡山

國鐵米子表示 舊車都可以變觀光車

以為你講緊架天與地，鬼太郎真係無愛，同埋內籠同一般差唔多
同埋好多時都係搵舊車改做觀光車

你望下銀河

【近鉄特急×アイドル】ビスタカーの1階個室席に乗車！異業種コラボ

...

其實最主要要睇highly-demanded zone填得滿唔滿
品川～水戸10卡都打爆嘅話仲出乜鬼discount ticket啫

短途有短途做，長途有長途做，北面運凳都唔好啦

スーツ尋日忙到傻
朝早去高輪之後搭hitachi上仙台
再番番去搭特急サフィール踊り子去伊豆最後再搭特急サフィール踊り子番東京

スーツ尋日忙到傻
朝早去高輪之後搭hitachi上仙台
再番番去搭特急サフィール踊り子去伊豆最後再搭スーパービュー踊り子番東京

打錯

サフィール踊り子去同スーパービュー踊り子返？
睇嚟你又打錯

がみ都係呀，朝早去完高輪就坐ひたち，之後去伊東坐踊り子去熱海，再坐サフィール踊り子返東京
然後がみ2就坐5:45京都發嗰班271系去關空，再去名古屋坐ひのとり頭班車

你都打到傻咗喎

打錯
個行程睇到都覺得攰

其實換走281呢隻奇怪產物仲好啦
271整咗貫通車頭但係貫通唔到

超鐵膠之旅，雖然換轉我都會咁樣

再等下喇，佢一下換唔哂

Kami 冇戴口罩

就算三千買，玩多一日都抵

Ｅ120近親

鐵路站 成個站都係景點
起碼呢一刻站附近都冇野行
反而成個站開放式設計
望落月台層又好望過去停泊處又好
個站本身已經係一個attraction

因鉄又有一堆等全通

直情係GV-E400系嘅北海道版喎

廢線

啱啱睇返原來271轉咗lcd mon

有幾多客仙台去いわき？

而家嘅數據邊度準確…等多幾個月先講喇

因：廃線

我覺得開咗唔夠一個月就應該要減

東北復舊點都吸引到d人去
但係長期嚟講東北沿海個常住人口真係少咗

應該係豊肥本線先

若果肯起新幹線就真係可以廢

特急賺錢過普通車
山陰本線差唔多一半都係特急

都幾多路線都係靠D特急吊往條命唔洗廢

唔講唔覺話咁快就到3月20日原宿表參道口舊駅舍last day

鄉下地方幾乎全民有車
普通車得學生客為主
係長距離移動先會有人選擇搭火車出縣

上個月去都專登影一影

剩係16年嗰陣去過一次

一月去明治神宮有經過
但係嗰日落狗屎 影唔到

西仔連湖西線都唔想做
唔係因為線型靚要keep嚟做特急晨早cut咗

個臨時月台都整好埋準備21號變新2番線

琵琶湖西北部根本係鄉下地方+冬天落雪好金

北陸新幹線真係開到落大阪先算
依家個小浜 京都方案仲要爆一堆山先落到京都

仲未有時間表...

有一集講Sunrise

SUIT最新搭火鳥條片係咪搵人幫佢去拍

呢個我集集都睇

不過佢開始好多重覆，同埋有啲舊既正片又冇得重溫

北陸會唔會直通東海道

唔會
新大阪會起地底月台

重要成日食落山風

想問山陽？

はい

之後升返上地面喺新神戶之前合返埋

西日本應該唔會北陸直通山陽啦

行得260咪入山陽阻住哂

同滋賀縣拆掂湖西線條數先諗點爆山啦

不用分那麼清，大家都是西日本

只見線國家唔課金

福島縣課左金(出資66%)俾JR東整同整好後上下分離

上下分離相信死得重快

想問吓如果想影只見川第1橋梁的話
係咪都係o係會津西方落
落左之後大約行幾耐

E257係味會退3抽?
16抽得13抽做更新
咁淨低3抽同d增結編成命運會點?

影響山陽slot有機會影響東海直通班次
不過直通東海道のぞみ到時可能已經減咗班，變晒山陽のぞみ，到時就係西日本話事

就算拆唔掂湖西線都係要起新幹線
反而到時京都有兩邊新幹線，西仔pass都可以搭新幹線來往新大阪京都

唔知中央新幹線定北陸新幹線入到去新大阪先

20年後嘅新大阪 可能已經係Xin Daban而唔係Shin Osaka

不過如果北陸直通山陽嘅是旦一邊出事就全國新幹線一齊攬炒

到時W7都夠鐘換車 要直通應該會upgrade規格
東日本車出現喺岡山

山陽新幹線有Gran class

如果 東海道新幹線 經 山陽新幹線，同九州新幹線 直通運転可唔可行?

點會
就算出事都有幾個位可以掉頭
大宮 長野 金沢 新大阪 姫路 岡山

唔講訊號系統 首先都要東海道減到得返8卡

裝咗信號系統之後實可行架
不過咁長會好易影響到班次

地方課金同國家課金無得比

我諗佢嘅意思係好似依家山陽咁
九州班次就8卡
山陽、東海道班次就16卡

東海：等起好中央新幹線先再講

東海：都起完曬啲嘢啦
唔搞新project lu
齋坐喺到收錢收到fat fat

2045年岡山駅嘅時間表會出現嘅嘢
のぞみ 東京（東海道経由）
つるぎ 金沢
かがやき 東京（北陸経由）
さくら 鹿児島中央。長崎
はくたか 長野

こだま ひかり慢車嘅任務就交俾つるぎ はくたか

暫時東海都唔會肯啦
又要訂造一批短車 統一唔到車型
東海寧願載空氣 こだま都要用16卡就知好重視呢樣嘢
運力又細咗 萬一有咩事要清客就麻煩
行程又太長 回車慢 都唔會有好多客肯咁搭

つるぎ唔係應該去到富山咩?
同埋應該係さくら•かもめ?

のぞみ同かがやき都係去東京應該會fake到唔少人

係喎 打錯
不過到時可能真係俾はくたか做金沢－富山
つるぎ縮到金沢，主力做下面啲流水客算，反正而家つるぎ都唔好客，はくたか而家都係停晒三個站

如果要用つるぎ呢個名既話就唔可以入唔到富山，始終出處都係黎自剱岳

遊客：兩架都去東京，新幹線出名快，應該都係一樣咁快

技術上可以唔係可行

為咗鼓勵人搭中央新幹線
東海可能東京-大阪のぞみ都cut埋

有大宮客
話晒山陽沿線搭返東海道轉返北陸可能快過直接搭直通北陸車

其實都幾肯定之後冇新大阪短棍架啦
のぞみ應該淨返博多/廣島

玩到一班車又唔一定要成條線嘅。Anyway，係咁長太耐，冇客，一班都唔會有。

つるぎ都係為咗補償在來線無咗富山~金沢嘅特急先開姐

更加唔使講，轉車啦

遠嘅唔講
2027中央新幹線品川-名古屋通車後
東京-大阪應該都有起碼30%客選擇喺名古屋轉車

其實喺我角度直通曬唔一定會冇客
原本搭開流水嘅客都會搭返呢架車
而直通後理論上係方便咗中京圈去九州

東海十年前幾經辛苦先將架麻煩500系W編成掃返新大阪以西統一列車配置
仲點會整短車嚟搵自己麻煩

要咁玩都得嘅 Target各大站間嘅流水客
一轉車每個位可以做幾個客

到時のぞみ大減，ひかり こだま增發
靜岡縣:

Nozomi過俾中央新幹線
東海道留返Hikari Kodama已經夠啦
山陽嗰邊本身都唔使分咁多種別
係前後都俾人抽插先食咁多種別

唔好唔記得重有LCC競爭

東海：ひかり都係唔會停靜岡嘅 Sor呀

幾廿種停站方式嘅ひかり

你打錯
東海：静岡唔好希望有希望號

山陽始終要留新大阪－博多速達班次
所以のぞみ係有喺山陽存在嘅價值
除非用みずほ博多班次取代 甚至かがやき玩盡啲入到博多嚟取代

停哂咁多站但飛起靜岡縣唔停都係叫ひかり

已經同你個理論諗咗呢撻唯一客源，你睇下車程先，去到新鳥栖站已經4個鐘，西九州可能有少少著數但太細，熊本再遠啲而且機場未來有支線。

東海：我靠晒靜岡嚟整特慢ひかり架 唔飛靜岡咪同こだま一樣

小田原直飛名古屋

新手識分名古屋至京都快慢分別嘅ひかり已經好叻

直通山陽嗰堆咪名古屋直飛京都

呢條永恆法則到中央開咗就可能會變

之前唔係話會將のぞみ同ひかり班次調轉咩

班次調轉=/=停車站調轉
靜岡都係唔會有のぞみ架啦

靜岡縣：用條大井川換東海道新幹線靜岡縣內各駅停車+在來線新快速 如果唔係永世都唔俾你起

[edit] 打錯咗，但已經睇緊最快，問題係有中央新幹線嘅話東海道新幹線點解要開名古屋站班次（唔預你東京站行全線啩）？

我預佢行全線

噉就會太耐，所以兩度都唔見得做到。（未有中央新幹線更加唔會玩呢啲）

係有咗中央，令到東海道冇咁塞車，先可以大執啲班次

FF
北陸當然係要直通四国

又諗返NEX同Skyliner果張cap圖

加多架
はやぶさ • こまち 札幌 • 秋田

唔會直通東北玩到咁大

我諗得唔係幾好，對京都同米原亦好嘅，不過要知呢段東海道新幹線嘅班次同停站pattern，同名古屋站2面4線turn唔turn back，熊本站班次可以純探討睇下去唔去到濱松站（4個半鐘）

去到新青森會好啲
本州最南－本州最北
每個月開幾日 當係觀光新幹線都大把鐵膠捧場
E_ • N700_ 分別出現喺博多同新青森

飛起東海玩gimmick嘢就係爽

No thanks，畀我開返寢台先

唔覺得有三成，轉車要接近二小時，只係快左二十分鐘未必吸引人行上行落

要全開先有用，好似北海道新幹線同長崎新幹線噉

要視乎東京-名古屋實際營運係咪真係40分鐘內到

如果以依家配置要E_ 對應到60Hz
同埋最好大宮要整條聯絡線

我自己都係由西方落車，行上去道之宿要預半個鐘有多仲要全程上斜，有心理準備

依家有車搭過去 好似500yen

N700S登場後就唔洗特登做一批短車啦，除時加加減減都得，分分鐘可以係8+8由東京去博多，8卡去長崎另外8卡去鹿兒島中央

平成２８年２月１日から絶景のＪＲ只見線只見川第一橋梁ビューポイントへ一番近い、
道の駅尾瀬街道みしま宿へ町営バスの運行を行っております。
月曜日～土曜日の毎日運行していますのでご利用ください。
ただし、日曜・祝日は運休となりますのでご注意ください。
会津宮下駅８時１０分発－道の駅みしま宿着：片道大人５００円、小人（12歳以下）３００円
バス乗場は会津宮下駅を出てすぐ左です。
星期日/假期休息

同埋而家つるぎ冇客就係因為要轉Thunderbird先去到大阪，如果遲啲北陸新幹線真係去到新大阪，應該係かがやき由新大阪直到東京（北陸經由）、はくたか就金澤到東京、つるぎ新大阪去富山

我都想咁
可以順便執一執山陽段啲班次

如果一樣叫のぞみ就到pass客嘈
因為咁搞法分分鐘要減さくら班
みずほ嘅角色都好尷尬

pass客有乜資格嘈，唔好去呀笨

一樣諗法

みずほ • 長崎速達 8+8 東京來回鹿兒島（山陽東海道段跟ひかり）
さくら • 長崎次等 8+8 東京來回鹿兒島（山陽東海道段跟のぞみ）
のぞみ 16 東京來回博多
ひかり 16 東京來回岡山/新大阪來回博多

咁樣得唔得

四国要同和歌山一齊玩喎
北陸如果又要直通山陽又要直通四国，恐怕魚與熊掌不可兼得

係新大阪整個Y字得唔得

東海點睇都唔似會買N700S 8卡返嚟玩8+8嚟搵自己麻煩
由300系起到最新嘅N700S東海16卡全部config同載客量都一樣

如果唔嫌麻煩當年東海就唔會趕返500系返去山陽到啦

みずほ而家仲快過のぞみ 山陽東海道段一定係跟のぞみ甚至更快

みずほ • 速達 8+8 東京－鹿兒島／長崎 兩至三小時一班 類似現時（山陽•東海道段比のぞみ更快）
さくら • 次等 8+8 東京－鹿兒島／長崎 一小時兩至三班（東海道段一快一慢 山陽段維持現狀）
のぞみ 16 東京－博多 一小時減一班 停站維持現狀
ひかり 16 東京－新大阪／岡山 維持現狀（取消所有山陽內班次）

但係起好都2034年打後，可能到時中央新幹線已經就快起好，甚至北陸都會決定直通，分分鐘到時又要讓啲位俾北陸車，山陽有6-7個種別

東海唔想改運用嗰時要幫客改飛

btw, 有冇人有日本旅行個tg grp link , 我tg 炒左蛋冇哂啲grp

而家佢全線都16卡，換返16卡就緊係一樣唔洗改飛好啲，但如果真係有8+8，咪淨係拎8+8做直通九州新幹線唔好拎嚟做本身既16卡班次

不過咁樣個運作效率就低左

山陽線內Nozomi嘅地位其實係等同東海道Hikari 所以到其時將Hikari格上返就得

而家有bus咁好

但點返若松果邊？
時間好難夾

新一代鮮魚列車

真係好多魚

我明白
但係依家呢個時勢仲有人搭咩
除咗頭一個禮拜新屎坑之外

唔係多舊魚係多幾舊魚你呀

隔住個moon都聞到陣腥味

高輪ゲートウェイ駅が誇るAIさくら、

AIはJR東日本直営の制服なのに、
実際にそこで働く生身の人間は委託のJESS（JR東日本ステーションサービス）というのが、

近年JR東日本が推進する“変革”とは何たるかを端的に示している気がしてエモい
高輪個AI係JR東直屬
但駅員係外判

學之前手足話搵白金秘書取消
日本仔真係on99唔識轉灣

講到明肺炎入唔到境都話唔附合要求cls
以下の事由に該当する場合には、無手数料にて払戻しいたします。（2020年2月28日現在）

⑴ 外務省による新型コロナウイルスに関する渡航中止勧告又は退避勧告の発出を事由に

ご旅行を見合わせるお客さま
⑵ 新型コロナウイルスの罹患に伴い、ご旅行を見合わせるお客さま
⑶ 新型コロナウイルスの感染拡大防止を目的にイベント等が中止、延期又は規模縮小等が

決定したことを事由に、ご旅行を見合わせるお客さま
⑷ 新型コロナウイルスへの感染防止を事由としてご旅行を見合わせるお客さま

三色團子🍡 迫死強迫症

水戸去仙台起碼多個直接方式
去小山轉仲耐，返上野轉要兩倍價錢

唔係311依家已經摺左，預左蝕做架啦
一日三往復班次等同新山口入山陰特急，希望東仔頂得住

JR倒壊…

其實而家最大問題係E657堅持10卡入仙台

清一色10卡冇得好似以前咁前後2抽拼結

為咗嗰三班車整過個新編成
行政成本仲貴過吉車上仙台

輸極有限數，對福島地區支援才是最重要

唔使新編成
651系仲有兩抽未劏
今年改正之前仲做緊磐城以北既普通車

咁651可以代邊班車？如果代正式班次又會唔會唔夠載？

山陽段點會等同ひかり等同みずほ就差唔多
所以東海道段要減のぞみ 加ひかり嘅話
山陽段一係就加返新大阪－博多嘅のぞみ嚟補返
一係就用加班後嘅直通ひかり行到博多，山陽段跟のぞみ停站
繁忙時間就加埋さくら みずほ

政治車黎架喇
短期內唔洗旨意cut

東海: のぞみ >>>>> ひかり >>>>>>> こだま
山陽: みずほ > のぞみ = さくら > ひかり = こだま

山陽線內のぞみ地位係等同東海道ひかり
大家都係停大站+停部分次要站

未必要即刻代走
不過過咗段時間真係盤數極度唔靚嘅話
咪又玩いわき系統分割囉

因為のぞみ主要客源係東京->大阪+山陽地區
所以山陽線停站會停密好多
始終東京-福岡嚟講
新大阪不停站直去博多都唔會夠飛機快
咁倒不如山陽線停多一兩個站執多幾個客

反而みずほ係針對大阪->南九州客
前段剩係停大站先會快過飛機落南九州
有d似はやぶさ咁過咗盛岡之後先站站停

CUT咗Nozomi之後
由東海直通入山陽嘅Hikari就要格上返做速達班次架啦

みずほ改咗時間表之後停多咗站
而家係同のぞみ差唔多 最速達班次cut到冇咁滯
以前唔會停嘅福山 新山口 而家每日都有一至兩班停
加埋本身有嘅姬路班次

新嘅おおぞら車頭logo又幾靚，同埋重有以前兩隻丹頂鶴嗰款

全國PASS客:正呀喂

應該係調度問題
依家新大阪
のぞみ開02分
みずほ開06分
後面班みずほ快唔過前面嗰班のぞみ
咪焗跟前車停站

因鐵都未到佢啦

のぞみ停站主要集中喺岡山打後 同埋極大部份只係加一個站
さくら要再停多一兩個站

みずほ全程只停大站嘅神話已經破滅晒咁滯
新大阪－新神戸－岡山－広島－小倉－博多－熊本－鹿児島中央
呢個最速達組合得返每邊一兩班
而家連九州段都要停川内 久留米

其實係咪為長崎新幹線做準備

乜みずほ真係咁難做咩

而家東海HIKARI變左係名古屋同京都都要避NOZOMI

唔出奇，我見以新大阪做終點嘅都要係岐阜羽島同米原待避

原來今日係JR相模線電化29周年
批205系500番台由當年新車用到而家都仲健在

唔關事啦
川内 久留米同長崎新幹線都冇關係
加停新鳥栖就話姐

以前只避兩個米原岐阜,而家就加名古屋
避浜松靜岡就加京都
但避車時間短左只有四/五分鐘,令大阪東京總行車時間縮短左只174分鐘,之前係177/180

關全線 N700 提速事?

咁真係唔知做乜

以前停站實在太少 地鐵站數 飛機距離
長途客少 流水客客源窄
九州段比較多人用中間嗰啲細站轉車 大站間來回反而少人
唔係全日服務+車疏+貴 搞到留唔到熟客
さくら始終比較深入民心

絕對關事

冇左堆慢車阻住哂

海老名站唯一無E233行既就係JR自己條相模線

要屈服做返中途站客囉 九州冇東海咁惡得起
回應需求咪川内 久留米 每邊加兩班直通快車
其他時間麻煩搭返九州內速達さくら
雖然而家去到山陽段都唔係慢好多...

都有例外
655 避浜松 靜岡 岐阜羽島 米原
名古屋同京都就唔使避

同埋大阪-南九州都係休閒客源為主
無東京-大阪咁分秒必爭
停多一兩個站其實都係多嗰5-10分鐘

原來電車go新加咗名鐵名古屋本線

JR埼京線の立体交差事業

異型205

同人嗌交講呢句贏哂

日版武漢師

都飛唔到日本玩

呢排睇返明治維新d 歷史，會津藩因此手擁護幕府明知一定輸都戰鬥到底最後好多切腹死。明治政府打完場仗仲要將會津藩d 武士既屍體吊起黎示眾
所以明治維新後既政府對會津藩（即今日福島）都打以打壓

我係wiki 到見到呢句，想問下呢到d 鐵路迷認唔認同，因此本人真係唔熟：
“例如雖然會津若松是交通要衝，但至今没有新幹線和建造新幹線的計劃“

到今時今日會津若松都仲係交通要衝？ 同埋福島有新幹線係唔係所以先唔會係隔離既會津再特登起？ 上面句野係亂咁up 定有根據？

因為

係唔係交通要衝都要睇時代變化
会津若松可以成為交通要衝因為有会津藩
當進行廃藩置県之後變若松県再被編入福島県之後
當然重要性就會被奥州街道取代

ff得太多啫
會津若松四面環山又唔近海點發展

山口同埋鹿兒島(長州 薩摩藩)係倒幕先鋒
又唔見兩地發展得特別好

會津若松話就話係幾條線嘅交匯站，但都係地方交通線，一日平均都係得二千五百幾人用，根本唔夠客量支持一條新幹線

就算山口縣出過好多任首相，而家山口地區都重係鄉下地方咁.......

好過靜岡小小

有のぞみ

有個停到15卡既月台但平日電車得3卡

畀以前d寢台特急用？

以前仲有好多長距離客車鈍行

瀬戸+出雲日日都total14卡

165系嗰d

岡山併結
山陽本線+東海道線先會見到total 14卡

原來0系玩過6+6併結

sor其實我係講緊靜岡

咁又係
睇完仲諗核電廠會唔會因為咁起係福島

明白哂

肥薩燈鐵道果堆月台都係，得一卡車但咁長月台

政治上一定有的
但根本冇咁的客量去起新幹線

郊區唔出奇
當年無咁多人搬出去住，仲有455/475系呢類車行

客車鈍行喎，關165系咩事

之前買落六月第一個星期去東京 仲去唔去好？

望天打卦，
等到最後一刻，航空公司cancel

前身係鹿兒島本線
以前未起新幹線都算係九州大動脈

呢d都係歷史遺留嘅問題

只要係海邊都可以有核電廠

見到交匯站就諗起備後落合

備後落合呢個真係好離奇

去到札幌可能改名呢

以前一大堆ブルートレイン會停，下下十幾卡

以前由東京出發去西鹿兒島既寢台好似全部都係行鹿兒島本線
印象中 東海道本線 好多車站都係咁超長月台

有架急行高千穗行日豐本線
同埋其實以前d寢台列車又連埋餐卡又盛，下下都十幾卡

香港の平等機会委員会より、中国人は身障害者です

2020/3/17
回9224D キハ40廃車回送

キハ40 502+キハ40 572+キハ40 582+キハ40 2026

ＪＲ芸備線の列車が横転した事故で、ＪＲ西日本岡山支社は、５月初旬に運転を再開する見通しを明らかにしました。

この事故は、今月９日、ＪＲ芸備線の列車が庄原市の東城駅から備後八幡駅までの区間で、線路上の土砂に接触して脱線、横転したものです。当時、乗客はおらず、運転士にもけがはありませんでしたが、芸備線は、東城駅から備後落合駅までの区間で終日運転見合わせが続いています。

ＪＲ西日本岡山支社は、事故車両を撤去し、土砂が流れ出た斜面を補強するなどして、４月末に現場の復旧工事を終え、５月初旬から運転を再開するという見通しを明らかにしました。

運転見合わせの間は、引き続きジャンボタクシーなどによる代行輸送を終日実施するということです。

同埋以前泡沫經濟個年代
無人會理成本效益 有無需要起咁長
同支那d高鐵站一鳩樣

泡沫年代以前長編成好平常，因為真係有需要

轉去JR緬甸?

所以一爆咗就全部做唔住

支那啲車站都冇車站feel

係，因為係岡山開，睇過其實新大阪待避也可以的

以前係有分快慢，現在兩班總時間一樣

新車真係唔掂...

有多少class 158嗰種feel

黃色門

24小時行得哂?

唔得喇當然，好似接近30個鐘，到而家都保持住最長距離急行列車嘅記錄

Blue Train真係好好J

古代無飛機無公路無鐵路
日本地形多山 行路以月計
山路中途嘅宿場係好重要

起核廠係要課金俾地方換取支持架

屌

如果翻新返幾抽間唔中出嚟行下就好

得返D急行型既12系季節性復刻
仲有唔係藍色既サロンカーなにわ

其實佢肯放抽583系出嚟都好

583未拆哂咩
一直想試佢個三段寢台

五月尾去都等緊好消息

國鐵九州好似得博多至小倉黑字

好鬼窄上落又煩
14系nobinobi其實好極限一轉身就撞到隔離位
現代既285系感覺都差唔多

有一堆賣咗去泰國

見到黃色嘅門好似英國

去九州鐵博有得感受下

大內宿

歐洲都咁樣唔樂觀

5月尾奧運先作最終決定,之前我估都難解封

為左奧運我估佢會死口話冇問題
除非再惡化

東奧理事會可以都有人中咗

森喜朗自己中都照搞
政治大過天

佢未確實吧

日本好驚搞唔成會經濟崩潰
之前吹到奧運=第二個經濟奇蹟

我指就算佢中招都會咁

因鐵: 各位市民, 我想揸巴士

Can揸的士

因鐵真係好慘

係日馬訂咗幾盒鐵道模型，DHL尋晚係名古屋收件，今朝就拎得

in DHL we trust
仲要有得揀自取
又唔係貴好多

就係揀智能櫃自取，本身佢話聽日先到，點知今朝一起身就收到sms話拎得，真係好快，尋晚收完件即時係NGO上機就送過嚟

運費幾多？
想係amazon買本時刻表同手帳
但又驚運費貴過本書

2902yen，prime會員價，唔係prime唔知係咪再貴d

而家係日馬買書/dvd/blu-ray嗰d夠5樣，用平d個方式(姐係唔係DHL)寄免運費喎，不過你要預大約個幾兩個星期先收到

買得兩本書唔係大戶
都係搵集運一次過買埋其他嘢算

買五本書唔難喇，反正直送香港

唔識日文
所以唔敢入手，驚買咗返嚟擺

我都唔識日文，買鐵道雜誌最多就係睇圖㗎喇
同埋睇上文下理加D漢字其實唔算好難理解

除咗時刻表有咩推薦？

平個間唔知係邊間唔係好敢用
試過一隻cd都用dhl寄過黎
貴係貴啲但係真係好快

鉄道ファン / 鉄道ジャーナル/ 鉄道ピクトリアル
呢三本個個月都出，自己訂開

平嗰間大陸嘢嚟，但嚟到香港又會轉做另外一D唔知咩公司送上門

apex?

我去開博客來買翻譯咗日本鐵道書

yes

翻譯書一來慢幾拍，二來有時會譯錯

前年有期鉄道ファン講西九膠鐵

之前聽口罩post啲人講話嚟到香港可能會變咗用順豐

唔奇 美森都係用順豐

唔出奇，佢有part專講國外鐵道

反而未試過順豐喎

以前買開都10次入面10次apex
而家轉咗買電子版

有得訓E5

訓一晚Gran

佢入面都有佢有講一講 一地兩檢等等嘅問題

日森而家加左價，上年買兩架N700A 500系先頭車系列再連埋一舊其他野DHL運費先950
不過如果你係一抽抽編成買或者係入門套裝呢個運費都ok

同埋ship國際有prime冇prime都係一樣，係國內express指定日時可以free
如果你係試用一個月記得取消，唔係自動renew左要send email比CS搞先退得返

如果係飛機 angled-flat 就正

中央新幹線終於有量產車出廠

定其實又係試作改良型咋？

快運老母停航停到30/4

謎のちゃんねる又比人狙擊佢次次都對住新幹線個CAM舉V字
影響唔到人有咩問題
之前比人屌佢140YEN飛坐Sunrise個室

日本仔道德撚性格乜都屌一餐架啦

Sunrise嗰單因為會搞到間房打後冇人用到所以點都係唔岩
但對住CAM舉V字真心冇咩問題又唔係遮住個鏡頭

隨時再延長

已經試咗好耐既L0系既改良版

咁UO 航點都差唔多死哂不如直接suspend 埋剩返嗰幾條佢

加長一個月

加咩

但一落機聖火就熄左

有後備嘅

而家嘅entry／visa policy
source sankei

點樣140Yen坐個室

架機係JAL 定 ANA 架

ANA
但係上曬兩間公司logo

我都記得呢個細路 有前途

唔係JAL ?

唔係ANA架
JAL嘅787嚟（JA837J）

【デビュー初日】東武70090系は70000系と何が違うの？

當然唔計寢台料金
佢玩140車費行大運最後係横浜做終點
最後一程東京坐Sunrise落去

咁照計如果我搭sunrise去到岡山落車會唔會俾人屌

東京－岡山咁遠點會俾人屌
佢本身都預咗姫路開始會有人落
因為浜松0112－姫路0525 中間係冇站

我講緊高松去岡山
我講得唔清楚

屌你啦

坐Marine Liner喇

支肺再加奧運搞唔成既話日本經濟真係好撚唔仆到直
到時只會更加奶共所以求下你搞得成

呢個唔太關道德撚事
而係日本人現實太壓抑 所以網上d 挑剔仲din 過連登仔, 乜都可以屌一餐

尋日睇野菜ig story 佢因為係西班牙唔出得街就話自己要睇下雪櫃有d 乜去諗煮乜飯
都有人可以dm 佢話佢咁樣好做作
不過呢家野菜淡出真係唔驚過你 cap 佢圖放上story 理論

日本d 網民好痴線的.... 有d 上網屌都發洩唔到就出黎斬人

我試過
理撚得日本仔屌唔屌
又唔係冇比錢(全國pass都要比錢買㗎)

No…我4月仲想去………

見老母停航到30/4就知4月一定搞唔掂啦

正常都知四月都會搞唔掂，算吧喇...........
佢要確保奧運搞得成起碼要六月先解封

奧運應該死左七成架喇

點解有30分鐘一班嘅Marine Liner唔搭
走去搭一班咁難book嘅車

你會搞到其他pass客想搭長途搭唔到 當然你係冇犯法
但係因為個位一有人用過 即使係一個站都好 都冇辦法喺下一個區間再俾下一個人用 變相係浪費運力
同平時普通特急 新幹線極短途搭一個站唔同

曾經睇過呢條片
係搭到之前有人訓過既Nobi Nobi

但個室唔得喇？

個室應該唔會卦
有收到寢台料金

純粹見到上面話用pass搭
想話可以考慮nobody nobi啫

nobi nobi
auto correct

其實nobi nobi咁處理 個觀感都係麻麻
已經整到亂晒跟住你入去訓

我嗰次係想集郵搭曬JR所有車型但又覺得係火車唔會訓得好唔想過夜

同埋更正, 我係搭nobi nobi, 所以唔存在之後車程冇左個床位既問題

同A320比nobinobi真係初心者級數
申利:唔易訓到既人

a320我瞓到
火車凳都瞓到
但我冇信心瞓到nobi nobi

好易訓喎
上年未到大阪一下訓到神奈川附近先起身
正到

可能同我本身帶左枕頭去訓都有關係既

nobi nobi係硬地墊？

我想搭到係呢個原因
有pass就可以儲埋張指定券

次次搭老母都訓唔到

都硬硬地
但又唔係木板就咁硬
你當係地下鋪張墊咁訓係度

搭老母真係要好好好眼訓先會訓到
個頭枕位突起好難訓

坐過十幾廿次只有一次訓得著

老母我瞓得唔錯
係舊式皮凳瞓瞓吓會好撚熱
最仆街係佢啲燈殘住曬

老母有頭枕咩?

冇 方便啲形容姐
總之就係椅背最高零零舍舍凸起微微向前嗰part

狂搭品川-東京Green車

似會想照搞多

而家都開始放緊風話延遲啦

依家啲風好亂啊
唔敢跟車太貼

キハ283開始廢車

咁似依家嘅東南亞嘅

正常呀，唔係做乜おおぞら會換KIHA261

換左lu

加埋呢條一齊睇

sosad 283正過183好多

以為會拎D 283去代183

以因鐵嘅情況留183合理嘅
283衰hitech

振子太高成本，JR北

183仲咁襟用

【サンライズ出雲 下り線 遅延情報】
寝台特急サンライズ出雲号は、有効な乗車券類を所持しないままミニロビーに居座わる乗客に対する浜松駅での警察官の介入による強制降車措置・愛知御津駅付近での安全確認などの影響で、始発駅20日発の出雲市行に50分以上の遅れがでています。

jm9

行得唔快嘅車理論上係襟用啲
キハ40

14系 はまなす
樓上雅座最正只係唔知點拖喼上去

285系私隱度大啲啲

KIHA40百搭的

原宿站做咩用黨鐵字體

同膠輪基圍一樣

國鉄車永垂不朽

國鐵車真係好襟用，重可以畀外國用

好少見燈開咁光
上面個設計奇奇怪怪 一排拍埋好難出入

2014年開始動工，耗資逾2000億円的沖繩那霸空港第2滑走道，將於今個月26日開始使用，使用後的空港最大出發容量可以比現時的增加1.8倍。

可惜的是現時 #新型コロナウイルス #武漢肺炎 疫情嚴重，那霸空港已有大量航班被取消，現時第2滑走道可能未能發揮到作用了。

第2滑走道位於現時第1滑走道以東，是完全建於海水的滑走道，全長2700米，比現時的第1滑走道略短300米，但也足夠應付日本國內線波音777等大型機使用。

冇得去係GAME J住先

成日都同USAF炒埋一碟堅頭痛

起好可以比peach泊機了

如果日本繼續唔點爆妹妹下咁
5月GW可以靠內銷嘅
日本人出唔到國焗住國內旅行

應該叫人自肅架啦

日本鐵道消息及旅遊情報交流區(50)

推爆之後去新post
日本鐵道消息及旅遊情報交流區(50)

雪菜巴做乜咁心急開po

口罩post個bot走火

有人叫我開

有開post bot

睇下喺新幹線在來線重疊嘅情況下唔同公司嘅站員會建議你搭咩車

全編成瑞風
TOMIX呢套有埋室內燈非常好
重有KATO套KIHA85都有室內燈，雖然好似太橙

咁快開咗新post

2x個覆分分鐘推兩日

好快推爆

唔計特登推啦，講緊正常討論下

平時口罩post雪菜巴都一早開定哂啲post成班都笑佢用bot

如果我用bot 一早bam咗啦

差唔多了
留返俾大家推

1000